%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}













\section{ کارگاه Jekyll }
\begin{flushleft}
	\small{  میثم ساکی }
\end{flushleft}



\vspace{1\baselineskip}
امروزه بسیاری از سایت‌ها را می‌توان به راحتی و به‌دور از پیچدگی‌های سایت‌سازهای پویا، با سایت‌سازهای ایستا ایجاد کرد که سرعت بیشتر، هزینه بسیار کم‌تر و مدریت راحت‌تری دارند.
جکیل، یکی از معروف‌ترین و کاربردی‌ترین سیستم‌ها سایت‌ساز ایستا است که با توجه به پشتیبانی گیت‌هاب از آن مزیت‌های فراوانی مانند هزینه رایگان میزبانی، نداشتن مشکلات امنیتی، کنترل تغییرات توسط گیت و … را به همراه دارد. 





\vspace{2\baselineskip}


{\small کلیدواژه‌ها: \lr{static site generator}, \lr{jekyll}, \lr{git} } 

\vspace{3\baselineskip}




{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}
\item معرفی سایت‌سازهای ایستا
\item معرفی سایت ساز جکیل و ساختار و نحوهٔ کار با آن
\item  آشنایی با پوسته، افزونه‌ها و نحوهٔ توسعه   
\item آشنایی با Markdown    
\item آشنایی با نحوهٔ مدریت سایت ایستا در گیت‌هاب    
    
    
\end{itemize}





